【民調示警！】全港十大政團 親中黨派得分全面上升

民研計劃於四月中由真實訪問員以隨機抽樣電話訪問方式，分兩階段成功訪問了506和500名香港居民。最新政治團體民望調查顯示，對比七個月前，以熟悉程度計，首3位最多巿民認識的政治團體分別是民建聯、民主黨和公民黨，而民協則取代民陣重新上榜。論支持度評分，香港眾志以43.1分首次奪得首位；第二至六位是民主黨、民協、人民力量、公民黨和社民連，分別得42.9、41.6、40.0、39.4及39.0分；自由黨、民建聯、工聯會和新民黨分別排第七至十位，得37.7、35.2、32.0及29.7分。市民對排名首五位政治團體的平均分為41.4分，而首十位則為38.1分。公民黨的評分較七個月前顯著下跌5.7分，是其於2006年上榜以來的新低，而民建聯則顯著上升8.4分。

撳入去支持立場新聞

撳入去支持蘋果新聞

push

推要做好文宣

推

評分階段：16-17/4/2020

唯有公民黨大跌，
Dead-body 影響真係好大

BTW，文宣，鬥藍鬥紅，缺一不可

有險可守

Push

民意逆轉

呢個分數去到投票日既話
雙方既票數會好接近
所以一定唔可以輕視

好有心畫既漫畫文宣 大家多啲share follow 甚至貼連儂牆

(YOUTUBE戰線)(香港電台92.8萬 位訂閱者)同我訂閱港台,要過百萬

太多港豬+藍屍

藍屍死全家

sad but true 仲有搖擺JU同唔好激嬲共產黨JJ

好方面諗，麻痹吓少數反對派先。

同我捉人登記做選民呀

嗰段時間集中哂抗疫同民生
民賤聯強項

民賤聯升8.4％痴撚線
我地唔好再內鬥啦
對家翻盤呀

一定要支持泛民?

公民黨跌咁多, 似乎係郭榮鏗單野影響到

公民黨

500個sample

中共做野了，入稟法院要告香港電台，你地寫咗未

和你寫·讚賞師

另外，識得人多嘅我近日收到位港台朋友求助話宜家港台情況好唔樂觀投訴比讚揚多成幾倍！仲話內部消息指港共政府會從結構入手搞港台
佢請我幫手呼籲連登各位手足寫信／email去港台、商務及經濟發展局，同埋廣播處長梁家榮讚揚港台唔好以為冇用，你寫得信去佢哋程序真係要開file紀錄

港台朋友叫大家直接讚港台／廣播處長梁家榮，讚揚佢捍衛港台節目獨立自主，表現出色
至於讚節目除咗讚《頭條新聞》之外，《視點31》、《鏗鏘集》、《議事論事》，甚至新聞報導（除咗警訊）你都可以讚揚下內容最好自己作但相信聰明嘅你一定諗到

以下為內容參考／注意事項：
1. 開宗明義，直接啲
2. 製作認真、客觀持平、幽默風趣、多角度探討社會、資訊量豐富，總之你諗到正面嘅嘢都可以寫
3.分三封email
<香港電台查詢、意見或投訴> ccu@rthk.hk
<商務及經濟發展局> ccibenq@cedb.gov.hk
<廣播處長梁家榮先生> kwleung@rthk.hk
唔該哂大家！危㗎！睇到就快手阻你五分鐘救港台！
[行動POST] 開拖！一人一信表揚港台《頭條新聞》
[更新版]到底大家撐唔撐港台

《鏗鏘集》榮獲 「2020年紐約電視電影節」多個獎項

[PK你收收啦]《鏗鏘集》、now新聞《經緯線》反修例7．21元朗節目 「紐約電視電影節」獲獎

區議會選舉後素人湧現
傳統泛民支持率下跌

唔好自亂陣腳
不過民建聯嗰8.4點黎

【緊急行動】DSE考場散場派選民登記表格

【選民登記最後10日】 全港各區登記情況一覽 九龍西登記低全港10%

【推呢個一人一信】投訴郭偉健法官5宗罪

梁凱晴:【「香港警察」是如何包庇社區罪案？】

五一黃金周五大訴求決一不可黃到發金周要到了

重建黃色經濟圈，拒絕批鬥，五一＇黃金＇週

五一黃圈週 五大訴求 缺一不可

香港首個線上連儂牆正式上線喇！

我 屌 晒 你 地 老 母 啊 ！！！！！

抵制東方日報要人! 請勿浪費admin心血!

北區區議會主席羅庭德開咗YouTube Channel

港女A&V 有啲野想報告返

溫習時間：

(突發）811爆牙仔義士露樣拍咗條片講掌上壓

香港人，進步。重燃之前溫好書，準備好心態，可能救返你一命

「港台自主被欺凌，即係香港高度自治被欺凌」

一個十六歲男生的眼

【憲制危機】２０／４／２０２０最新政府新聞稿解讀

就黎一年，點解就係呢兩日特別多狗咬狗新聞?

香港警魔敢打到示威者重傷係因為香港法院允許

邊境爆炸案還押手足的公開信

【突發】攬炒團隊 武漢肺炎動畫 上線啦！

【武漢肺炎】專家：不確定康復者能終生免疫 病毒可能從未完全消失 或像皰疹一樣保持休眠狀態 其後再慢性感染

唔好再笑坡国，大家都知最近嘅回力鏢有幾猛，加上呢段新聞，唔好再鬆懈

支聯辦其實自爆咗係非法組織

【偽 · 正視聽】得啦我知我洗咗你地版，召喚聯署師長文Q&A就放喺度啦

721 元朗恐襲傷者披露獨家影片

中共當年可以摧毁上海，點解而家唔可以摧毀香港？

民建聯啲fb post係幾work...

係同七個月之前，岩岩831 之後 （2020／9月）
而唔係同最近支持度比
同一年前比仍然係泛民有優勢

大家好識玩，支持民建聯

咁我地有無嘗試去保住個支持
定繼續覺得唔覺醒既就無得救呢
咁落去 唔好講選舉 抗爭既支持度都會減少

其實唔太關佢事
再講over my dead body一的無意義都無

而家港共最大目標係打擊公民黨
陳淑莊郭榮鏗被全面針對
為左係打沉公民黨 等的中產票淺黃票一係唔出擊一係投番比保皇黨

泛民轉去素人無所謂
但最弊係對家全線升 禮義廉勁升8.4%

問題係政府唔做太多反常野
保皇機器全開
民建聯好大追上黎 佢係足足多左八分
唔好比借口自己
港共出盡招數啦 我地仲咁多借口 或者覺得民意真係無用

公民黨應承議會攬炒 否決一切議案
加埋Dennis Kwok企咁硬
應該流失好多中間中產專業票源
但要做嘅唔係公民黨/其他政黨改變做法迎合呢D票源
而係要文宣說服中間票源 點解公民黨/民主派要咁做

有啲擔心

只要民建聯狂升
已經好alarming
林奠評分已經上番去廿幾

其實近排我地有無試過去維持general既support
定係仲沉醉緊係二百萬人?
差唔多一年 形勢當然可以完全唔同 民意亦都係流動

支共搞分化真係世界第一

tui

派透光口罩

對家贏既就係"唔做唔錯"

啱架啦 投白票吖嘛
繼續屌OMDB 繼續屌飯民從來不是同路人囉

就算區選都去唔到6:4啦，有乜咁出奇，中立個班就係9月既關鍵

吹撚脹班垃圾做少陣文宣就滿意民建聯

民建聯嗰啲叫同情分
總之公民黨點跌都好
一定要企硬

佢個支持度評分點嚟？
支持度上升係指多左人支持，定單純係啲受訪人士評政黨既分嚟？
後者既話，我睇法係黃絲對泛民不滿，可以有好多解讀，例如覺得泛民做野做得唔夠，做得唔好
至於藍絲，佢哋可能覺得班共狗近排落區多左，做得野咁咪比話高啲分囉，呢班撚樣比共狗高分低分投票都係投共狗架啦

4月16-17日係郭榮鏗比中聯辦開名批評同警告DQ的日子喎，咁都可以支持民建聯同唔支持公民黨？成班港豬

要有論述 講點解要拉布

不分化
支那先係敵人

其實OMDB喺議員個人評分係名列全體議員嘅頭3甲架 連登嘅睇法唔等於全體市民嘅睇法

熱狗連排名都無

【打柒支那01】共派政黨民建聯得分上升8% 黨媒01是背後元兇

支那01帶風向同滲透已經延伸到連登外面 大家訓醒未
立法會選戰 連登仔第一個考驗：打柒支那01

知唔知道點解今次中共病毒疫情，共派政黨，特別係民建聯，民意得分直線上升???
答案：係因為支那01係背後緊搞鬼！！
『
民研計劃於四月中由真實訪問員以隨機抽樣電話訪問方式，分兩階段成功訪問了506和500名香港居民。最新政治團體民望調查顯示，對比七個月前，以熟悉程度計，首3位最多巿民認識的政治團體分別是民建聯、民主黨和公民黨，而民協則取代民陣重新上榜。論支持度評分，香港眾志以43.1分首次奪得首位；第二至六位是民主黨、民協、人民力量、公民黨和社民連，分別得42.9、41.6、40.0、39.4及39.0分；自由黨、民建聯、工聯會和新民黨分別排第七至十位，得37.7、35.2、32.0及29.7分。市民對排名首五位政治團體的平均分為41.4分，而首十位則為38.1分。公民黨的評分較七個月前顯著下跌5.7分，是其於2006年上榜以來的新低，而民建聯則顯著上升8.4分。』

2020.04.24 損人不利己並非為政之道
WHAT THE FUCK
刻意放大公民黨郭榮鏗 「阻住晒」「影響民生，議會運作」的負面形象
堅守議會 減慢赤化速度 阻止23條立法絕口不提

唔該你哋班連登仔唔撚好再share 01 news，唔好再被佢帶風向
搞鳩我哋香港人咁撚耐 支那01呢條數香港人未同你計
一定要打撚柒支那01

please pin

文宣要落力

因為拉布影響中間派
睇下內文

如果受訪既都係藍絲

唔好笑

文宣要做多d

死啦，今次35琴完
輸晒啦

玩完

個sampling少到咁
有咩代表性

呢加既情況果然好危險

派罩 又騎劫派錢

港豬又瞓返

唔好輕敵

咁做文宣就必須架啦
不過都唔駛太過緊張
反正香港藍絲大有人在

500個係隨機抽嘅話已經好有significance
唔好輸打贏要
諗吓點反擊好過啦

唔好輕敵啊大家

就算鳩答 咁都咗口頭支持民賤聯嘅人係多咗
唔好當乜事都無

用口罩加分

真又好
假又好
當真boss認真打就ok

讀過下stat應該知以香港人口抽500個其實係冇乜問題
前提係個抽樣真係夠random
所以真係唔好再話500個就冇代表性可以無視

應該同派防疫物資有關

咁你咪幫對家做勢囉，人哋執著攬炒可能已經羸咗
家吓你答 yes 又多個港豬撐共派喇

真
港豬最怕係咁樣

冇㗎啦香港港豬真係好難救
依家明明係政府搞到全部各行各業都冇士開

而家到投票
文宣集中火力提醒返香港人民保皇狗d仆街事件

香港人都係做豬啦，搞咁多嘢做咩啊

港共派錢幾千億 對家文宣升級 我哋就停留緊2019年 近排仲要玩分化 藍營升分根本係意料中事

其實垃圾港豬要死你阻唔到佢
就是賤 就是自私
就是改不了吃屎

利申：半放棄

有無人知道, 點解建制會全面上升, 但泛民普遍都係下跌?

係咪我戇鳩?
除咗本土派, 我比較BUY 公民黨
民協, 白鴿黨, 嗰D 係我眼中係垃圾

Push
D

繼續鬥黃，割到入骨

重點係泛民冇解釋攬炒為乜，政府自己又綑挷式議案，推泛民入死局

仲有好多人日日喺度攻擊泛民
自己人又內鬥，邊個幫到你

攬炒唔係泛民提出㗎係啲網民提出
宜家人哋扣帽子落佢身上，但就冇人可以幫佢哋澄清

唉

我覺得係泛民呢排冇乜為自己解釋，對家執著「攬炒」兩隻字已經可以挽回港豬分數
上年建制輸，因為玩政治玩得太深，又唔理警暴問題存在，中咗泛民犯過嘅錯就係煽動憤怒點
而家建制再次攞返「生計」個 high ground 嚟針對泛民，警暴新聞又少咗，港豬係呢個時候冇飯食一定有動搖

泛民自己都俾對家消耗緊，你睇中聯辦不斷攻擊就知

公民黨真係算醒目嗰種，肯協調
但係對家日日攻擊泛民，都影響唔少

所以黃營都放重喺後生仔到，DSE 學生一定要投票呀

我覺得唔係去討論人哋深黃同淺黃
以黃營咁脆弱嘅光環，則只好令更多人意識到抗爭嘅必要，同埋政府每次嘅陰招
港豬係唔想理政治，但係我哋曾經提出政治同生活密不可分，就應該繼續去做

仲有網絡文宣戰一定要做，我哋唔係要喺一個新聞 post 鬥贏藍屍，而係要喺 comment 到篤中藍屍錯處，俾中間派去睇
咁淺黃派喺利益上先認為我哋一方勝算較大，先會投靠我哋

相對放林鄭民望有上升都可能同一個原因？

民建聯派咁多口罩

立法會呢條路唔易玩
個個以為好似舊年咁

港豬已經忘記咗武肺來源
喺街到聽師奶吹水話，乜嘢病毒嚟自邊到邊到，邊有可能唧，佢要出現就出現架啦
你要明白港豬真係好蠢同好善忙，雖然中產開始明白黃營，但係佢哋身邊仍然有唔少白痴不問世事
林奠當初唔封關，唔多唔少係想自己再領功，而有啲港豬真係信佢

但係我信兩次和你 sing 突然有大批狗進駐商場，會再次影響中間派關注警察濫權
其實真係好明顯，班狗係濫用咗條例，港豬應該都睇得清

眾志民意下跌會唔會係膠遊果條講性既片影響到

今次真係投白票都唔想益民建聯

對家藍營喺 facebook comment 扮小店話暴徒唱歌搞到關舖交唔到租，但係又講唔出自己係咩舖頭
但係個問題根源佢都答唔到，如果班狗冇入嚟，唱完歌都想走啦
中間派睇睇吓 comment 都知真假

所以網絡戰唔係要鬥贏藍屍，係要指出對家錯誤俾中立人睇
正正係五毛一直做緊嘅嘢

仲投白票，你夠票咩？

登記做選民呀屌你😠

登記表格：
登記方法：將選民登記表格連同住址證明(更改住址亦適用)送交選舉事務處，包括：
1. 郵寄到九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓
2. 或傳真至2891 1180
3. 或掃描表格後
電郵至form@reo.gov.hk
4. 或掃描表格後上載至選舉事務處電子表格上載平台
詳情可瀏覽：

我摯

到底班轉向既人係點諗 覺得俾狗屌都冇問題了?

推手

投泛民狗都唔投民建聯

500 已經有一定代表性
同埋個計劃係鍾庭耀做 唔係保皇黨既民調
都比借口話個民調唔準啦
而唔去正視問題
我地只係踏上緊港共既舊路 唔係民意如水 只係覺得自己正確就得

Wtf

點都有班淺黃淺藍甚至中立既人，當經濟差冇飯開時就會好現實

仲有，好善忙，好多嘢都係飯來張口嗰種人

對家而家就全力向公民黨開火
陳淑莊個單野死咬唔放
郭榮鏗係去到中共批鬥
就係睇準公民黨有中產同淺黃既支持
所以第一個打擊佢 去拉番依堆人既票

同埋進一步consolidate藍絲支持
等番你班深黃/本土變番少數 咁佢已經夠羸
唔單止係議會 係抗爭度支持度都少左
佢一旦成功令到民意唔再支持街頭抗爭 或者冷淡處理
佢就已經成功
試諗諗背後有幾多家長校巴黃店去幫手
無咗大半的話 好難再堅持落去
所以唔只係選舉問題 同整個抗爭既每條戰線都息息相關

so 一直覺得選舉同埋其他抗爭係環環緊扣
無咗任何一環都唔得

如果你同一班港豬講，港獨除咗可以鞏固金融中心地位，港紙得以保值，美國會喺香港落重注投資，仲有你有層樓一定升到嘭嘭聲
你估佢哋仲唔上街抗爭咩

但係現實就係，香港現時好多嘢都靠著中國站穩腳，包括人仔、物流、中資股等等，港豬先咁現實去奶共

你講既野, 我認同8-9成
不過成個連登風氣, 根本就係投票式抗爭
投票唔係抗爭, 不過抗爭同議會有關, 我係咁理解

好似呢篇野咁，又係香港利益行先，一定吸到班豬眼球
「影響國際對港信心
對大陸而言，「香港點都係自己地方，好過去新加坡」，而北京當然也看到香港優勢，特別是一帶一路及大灣區涉大量外資合作，若香港成為國際仲裁中心，對北京及中國企業絕對有利。」

其實公民黨要出黎講既
應該唔係話要癱瘓議會
要spin到係保衛香港
同埋講35+既意義係令泛民同埋本土正式展現民意 執行民意認同既政策
要講正面既策略
spin走金之名

枱底下 我地知佢地個plan就已經ok
或者明知港共唔認數都好
要爭取支持要搶票 就要講過願景出黎
而如果攬炒 係港共中共既責任

咁搞法我哋而家真係好無勝數
等死一樣

spin走攬炒之名*

求仁得仁，成日屌泛民

仲有時間既 應該...

個問題而家已經冇晒文宣嘅力量
對家就全面反撲有錢有力量有文宣有武力

我驚越拖得來，反而係對家個力量回得更快

所以泛民呢舖係捉錯用神，佢哋係等對家犯錯
但係攞返逃犯條例嚟講，泛民捉到逃犯條例係要損害香港自由經濟嘅價值同外資信心，班中間派商界即刻醒咗，因為關乎利益
但係講明攬炒議會就引火自焚，又講唔出攬炒嘅利益喺邊，正如你講係要「正面既策略」

我一定要主動捉對家錯處，講出議會撐共壞處，同反抗嘅利益
如果又回復返憤怒式抗爭，中間派咁著重利益一定唔會理，甚至認為攬炒係損害利益

我諗連登好多人
甚至抗爭者 都被二百萬或者過去大半年既事麻目左
以為基本盤唔會散

二百萬唔講唔覺都成一年前既事
形勢已經好唔同
武肺 經濟蕭條 國際形勢 中共同你鬥大攬炒 保皇派如夢初醒大反擊
如果只係繼續覺得唔支持既/或者變番中立既 就係港豬
其實係無意識到形勢既變化
所以應該忘記200萬依個數字
重新上路迎戰

所以講左好耐
抗爭要長期化 係唔可以以憤怒推動
要有策略 正面既宣傳 同埋願景
好多人仍然問: 你記唔記得 去想推動抗爭
其實咁樣運動既能量只會逐漸減少

啱呀
諗返上年 6.9 6.16 大遊行，唔止係雨革陰霾嘅爆發點，仲有係逃犯條例辣著一班中間派嘅利益
我講多次，係「利益」
泛民呢舖一定要「利益」行先，挽回中間派信心

我哋文宣戰略都好有問題，次次都係靠憤怒點去觸發，而唔係行前多一步，用你所講嘅「願景」，同港豬嘅「利益」掛勾
希望整文宣嘅人睇到我哋嘅討論

梗係啦，連登鬧OMDB仲勁過所有舔共派……好多人真心膠嚟架，見到呢啲評論，會覺得公民黨俾民建联工联会更仆街

因為民建聯工聯會近排派好多口罩

sor 借個位 入黎幫手推下thx

「沙田柚」5月1和你唱 大師兄翻黎啦!

連登就係私怨大過天

我覺係係大家大理想化
唔係要打擊自己, 不過有時要正確面對現實,
一尾催眠自己有200萬人同路人其實無咩用

例子: 8萬HA , 得幾多贊成罷工, 幾多真係願意罷工
呢D 就會露哂底, 但係總有一堆人, 會聲大大話: 我地有200萬黃絲,
有過份浪漫, 唔接受現實

我認同絕對要爭取中立撚變黃絲呢條路, 但唔應該將中立撚, 自動歸納為黃絲 (人地明明係藍, 你話佢係黃, 其實無用)
我鳩估:
100萬黃絲, 50 萬藍絲, 其餘大多數都係港豬

剩係睇選票都知黃藍其實好近

咁就不如仆街死啦班撚樣
少少野可以令佢地會由淺黃變支持建制
唔撚記得呢10個月點過？
垃撚圾

香港民研唔係紅底咩

可以點做？？？
點樣增加文宣效率，reach到游離中間派？？

坦白講, 我唔係太認同用選票黎介定黃/藍
黃既人, 一定會投本土, 泛民
藍既人, 一定會投建制
咁政治冷感既人呢? 你可以稱呼佢為中立撚, 但佢地係2邊都會投,
其實用選票係睇唔到

不過,歷史以黎, 無可否認, 黃既人比藍既人多少少, 因為一直維持64比

agger
500已經好多

你講嗰個係「香港研究協會」
HKPORI係港大民研鍾庭耀做出嚟，上年眾籌搞起

文宣要以利益為先，俾港豬分析對家斃處
對家用攬炒講生計，我哋咪講攬炒嘅好處喺邊

500仲要用電話做調查，即係可以估計中年老嘢多啲啦
仲要香港人口係老化，中年一定可以左右大局

agger
呢個風氣要改變
屌自己人細細力，屌藍c先好出力屌

個局勢再係咁拖落去就難講

我覺得要用包括埋中間派，即係不理政治嘅人
我覺得50% 係黃、30%係藍、20%係無立場
而狗共用攬炒係 target 緊嗰 20%

樓主幫立場宣傳 好波

講真 睇內鬥 深黃既都會疲累
何況係淺黃中立?
佢地唔使支持建制 唔再出聲就得

and remind you
好多中立出黎 係因為送中影響到佢地
而家佢地當然驚攬炒

所以要導向番攬炒只有中共可以造成
佢順應民意 五大訴求 就唔會炒

其實唔需要理過去10個月點解佢地會反港共
用最大公因數去搶支持就得
要抗爭 當然係唔放過任何籌碼
就好似藍營唔會鬥藍一樣

點解香港人可以咁金魚記憶

推一推

兩辦明明係中國人講蝗語
都出新聞稿講廣東話講「拒絕攬炒」
然後下線民建聯落街繼續洗人腦

偽命題嘅經濟牌成功令淺藍、中間，甚至淺黃歸邊

泛民要反擊就要澄清返經濟牌嘅fake news
香港邁向一國一制 中共全面管治 遠離國際化
先至係嚇走外資 令經濟下滑
加上外資因中國武漢肺炎而加速撤走
香港越嚟越遠離國際化後會係首當其衝

生活迫人嘛，個個都咁講，如果唔係就唔會鬧我哋阻人返工啦

要打返返經濟牌同抗疫係民間自救
保衞香港呢啲太虛

我睇法係無立場既人佔大多數 (或者口講係黃, 實際係藍/中立)
如果真係要講比偷
45%中立撚,
35%黃
20%藍

好多人口講話自己係黃, 不過0付出, 咁算唔算黃呢?
無遊行, 無捐錢, 無抵制藍, 無刻意幫襯黃, 無文宣, 無做任務, 乜撚做無做過
我唔會將佢歸納係黃, 我會覺得係中立撚
某日, 比黃絲影響到返工, 即變藍
某日, 比黑警打咗一棍, 即變黃,
呢D 根本唔係黃

泛民真係要拉返港豬利益條線
上年反送中成功係港共損害利益，但係呢舖港共用利益調轉槍頭話你「攬炒」
所以一定要捉返「利益」呢點去講

又係共產黨玩分化招數
淨係講拒絕攬炒打經濟牌已經搞散唔少人

心態要調整下
應該係澄清fake news嘅角度
對家係咁宣傳拒絕攬炒先有經濟

推
小心

其實真係要教育下依家咁多個黨派，其實背景係黃定籃比老人家知，好多人就咁問佢，都仲未了解

好正常 對家開始大力選舉動員

非常正確
22條 23條 等等就係中共要攬炒香港
唔係我地去炒佢
泛民同埋本土都要spin番去依個主調先得

真
不過佢哋又係影響選舉嘅基本盤，所以中共咪 target 佢哋
身邊真係有同學係上年9月開學問佢話係中立喎，我都忍著唔屌呢班人，只好用自己力量改變佢哋
直到最近傾計先開始聽得出對制度有啲不滿，同埋開始留意時事
但係遲到好過冇到，中共冇一刻放棄過要拉攏，我哋都要照做去拉攏呢班人